[屌你老母臭西]楊潤雄：世界將來中文發展普通話為主 質疑廣東話學能否長遠

教育局長楊潤雄於港台節目指，日常生活應多用普通話表達，形容整個世界將來中文發展是普通話為主，質疑用廣東話學中文是否能夠長遠。

楊潤雄在節目表示，因為他是廣東人，故其母語是廣東話，惟「對其他好多人來說，你話香港母語是廣東話，好多人可能有不同看法」。

楊潤雄又說，很多時學界爭拗應用廣東話還是普通話學中文，「我們廣東話對香港來說其實是一個優勢，古詩詞歌賦是用廣東話讀出來才有韻味……但同一時間日常用語，日常生活裏面能夠多些用普通話表達，或者去學，是否會好些呢？」

他解釋：「我有時想，當然需要專家研究啦……全世界學中文，你想下有哪些地方（學）廣東話？其實無的……即是說成個世界將來的中文發展，是以普通話為主。香港700萬人社會用廣東話學中文，將來會不會長遠？會否有個分別在這令我們失去優勢呢？這個要專家去研究。」

問到香港是母語是廣東話還是普通話，楊潤雄指，「在香港來說……有些人又經常說我閃縮，有一次我都講，我的母語是廣東話」。不過他提到，作為局長，「那時有說過香港常用語言，學校教的語言是廣東話，因為好難代表（全部人）。少數族裔如何？對他們來說（廣東話）不是母語。潮州人又是否可以說母語是廣東話呢？理論上又不是好對，所以那時第一次講法是，學校裏面常用教學語言是廣東話」。

真係想屌佢都廢事

古代人做雞做鴨都會收收埋埋 依家啲仆街冚家剷賣屎忽就高高在上光明正大👍🤙

咁鍾意講普通話，返大陸講飽佢啦

佢老尾，你班狗官發言唔撚轉晒做蝗語先？

無人講廣東話咪唔長遠lo,屌你只係想推普

你老母啊 狗改不了吃屎

咁學英文啦
英文咪仲多人用

Let's all in English

以後講英文都唔講普通話

人地以色列人點都唔會放棄自己母語
保護母語同外面用邊種語言無關
而係對自己身份既認同
連自己母語都可以放棄, 即係話俾人知你係一隻可以放棄自己尊嚴既走狗

智障做官，話自己的母語垃圾

好想睇呢啲擦鞋仔，支爆之後有咩下場

呢d位要講清楚
佢唔係想推普
佢係想滅粵

你岩

當年點解推母語教學？

佢未來人黎架?
定中二病發作?

中國過唔過到出年都成問題

諗起呢集South Park

包容不特止，仲要取代埋。
香港真實情況，好荒謬

痴撚柒線
不嬲都係廣東話行先
普通話當外語咁學
你班撚人就攞普通話黎教中文
教到班廢柴人唔似人 鬼唔似鬼
中文又唔得 英文又唔得 數學都唔撚掂

識英文咪得
學咁多拖柒

普通話係未來趨勢？
支那都捱唔撚到去下年啦
仆街

要學就學American English

正宗英式英文係未來大趨勢

膠都廢事比
粵語係全球使用人數保守估計排第15
全球講粵語嘅人至少多過法語 意大利語 烏克蘭語 波蘭語 馬來語 印尼語 芬蘭語
如果粵語都算少人用要取締 呢個世界至少有8成國家嘅語言都要被取締同統一

作為一個做教育既人，一種語言相對少人講就冇學習意義？
屌你老母都廢事

語言係可以並存, 就算去到非洲都好多人識法語同自己土語, 仲話教育局局長, 食屎大??

新加坡都係兩文兩語, 而香港兩文三語教學, 有優勢又唔起衝突, 作為一個教育局局長, 為左執行任務埋沒良心, 想消滅自己母語, 真係人渣中既人渣

希望有天收呢種人， 等佢全家重病。

可惜都幾肯定呢個世界係無報應

好想知呢種人心態係點， 有無良知同點樣練成。

就算唔講政治目的
佢講到學多一種語盲係壞事咁,死老野on99

點解唔係再著重英文呢?中文學廣東話夠晒啦

佢自己啲仔女讀國際學校

睇完成篇野除咗屌你老母真係諗唔到仲可以講乜

你想下有哪些地方（學）廣東話？其實無的

source?

除咗香港，有咩地方嘅教育局長可以公開話自己母語係冇撚柒用唔使學

好奇怪,成日將支那話講到好重要既人偏偏係唔識亦唔會學支那話,葉公好龍既人.

賣港賊！

廢老

咁點解唔全部轉晒做英文要用普通話，英文咪仲多人用，on99

其實可以做啲咩令呢啲官嘅仔仔囡囡冇可能移民其他國家？
點解佢哋可以搞完人哋之後去其他國家享受佢哋出賣人民嘅血肉金錢？

教育局局長楊潤雄昨出席Now新聞台節目時表示，兩個孩子均就讀國際學校，解釋自己曾被派往外地工作，當時認為香港教育制度「複雜」，亦未有詳細考慮，便為孩子選擇一間可以就讀多年的學校。

無成本點解唔玩
又可以領建國大業之功

又想慢慢放口風重推普教中
睇黎唔洗等到2047 香港就會全面咁比大陸文化入侵

屌你老母陽痿紅
賣港賣到咁出面

聯署要求佢落台有冇得諗

共產黨仲係度先算啦

成班人瞓係主要交通線近百日啲官乜事都無,你話聯署有無用.

香港地講錢就實際，麻煩局長將積蓄唱哂做人民幣先講嘢

保護母語同中文發展以普通話為主根本無關係

而家d狗官其實係咪真係無尊嚴可言

收納稅人錢倒香港人米，正宗食碗面反碗底

唔好比我係街見到佢
唔係佢死撚硬

開始滅粵滅繁體

屌你老母正苦真係越黎越痴線

普通話都使學嘅咩 香港地有冇人特登去學普通話？
咪又係識聽識講七八成，掉轉普通話得唔得？
只有你粵語係母語根本學係易如反掌，掉轉又得唔得
所以呢啲撚人狗官每分每秒都諗住刷鞋討好主人
又唔撚用腦，垃撚圾不知所謂

無人學芬蘭話添啦
唔通叫班芬蘭躝癱學俄文呀

賣港英蝈懦夫返歸含撚

港共官員正一仆街黎 每個都只係想討好中共而做事

咁大陸咁多方言又唔見你話要取代
上海話 湖南話 北京話都係得當地人先會講
幾時將呢堆人拎去再教育呀?

咁不如全世界講晒一種語言啦，條友智商過唔過一百

呢d撚樣真係全家死撚哂都死不足惜

楊潤雄為染紅下一代真係出哂力
正一仆街黎
老母姓乜都唔知嫁啦

祝佢全家生仔女得個屎忽
世世代代為中國屎忽

用佢嘅邏輯
全世界睇怕要死淨英文同普通話啦
到底佢知唔知咩叫文化咩叫母語？
不如話全世界都用英文所以取消曬中文科啦
仲話係教育局局長
弱智都做到局長真係香港先會發生

食撚屎啦

印度人口遇計2020年超越支國
照咁睇 世界將來係以hindi 用indian english發展為主
學中文rip

擦鞋擦到咁核突，係咁擦支那嘢，但自己啲仔女去曬外國讀書

長遠黎講

我都係用廣東話屌你老母架喇楊潤雄

照計淨係呢段野一出口, 香港都應該要有100萬人上街,

咁既講法等於要滅你成個母語, 滅你成個文化,

但現實係無人理, 你就知香港果種腐爛程度去到幾撚恐怖

世界發展英文為主直頭唔駛用中文添

楊潤雄你不如質疑吓自己仕途能否長遠先啦
支那國話爆就爆
你到時走唔走得切呀

為錢賣港起大白象，已經夠仆街。

為錢賣港消滅母語，直頭豬狗不如

係咪無腦既人先做得官

楊潤雄連星期日都要拎個老母出黎俾人屌

佢d普通話好好咩？

我㩒正皮㩒到個mon都裂埋

遲早

啱啱wiki睇下佢啲野

條撚屌祖籍廣東,由細到大幾乎都係香港讀書工作

點解依家可以講得出依啲說話?

多數操流利匪語人士英文都唔惦，陶傑係異數

狗官唔出聲好過啦on99

謝安琪 - C餐

發覺我最愛講廣東話廣府話
個個永遠滿嘴「搞乜嘢」「真係嫁」
偶爾我會轉 TONE 講英文普通話
(國)因為香港是個 Trilingual Centre

A餐有多士花生醬
B餐有 Fish 也有 Chips
C餐有北京的烤鴨口音有三向

盲目跟主流，放棄香港嘅獨特性、多元性，事實上係一種文化自閹。

世界將來以AI為主，翻譯工具越來越智能，語言越來越唔重要就真

死左就冇得移民

屌你老母楊潤雄

哇！聯署
林鄭一定嚇到賴屎

班高官自己見記者個陣唔講廣東話先啦

其實點解覺得訓馬路會影響到政權？
仲要唔係封囇路，最多兜遠啲

死仆街

佢講得啱，全世界的確冇人用廣東話學「中文」，因為中文係近一百年先出現。

香港長遠要推廣「香港文」同文言文。

近日港共四圍辣火頭，其實係咪想助攻

希望佢全家百病纏身、長命百歲

大陸乞衣夠係用普通話學中文，有咩優勢?

要唔要出街聽到講廣東話就要滅聲？

葡文同西班文係咪仲多人用？

子女讀國際學校外國升學 楊潤雄自言「懶啲揀個簡單方法」

食屎啦

咁麻煩正名返做Yang Runxiong啦
做乜用粵語拼音做英文名

狗中之霸